<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on BB&#39;s Blog</title><link>https://blog.brian.su/posts/</link><description>Recent content in Posts on BB&#39;s Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 13 Mar 2020 12:09:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.brian.su/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>寫於 TOI 2017 三年後</title><link>https://blog.brian.su/posts/3years-after-toi2017/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 12:09:16 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/3years-after-toi2017/</guid><description>好懷念歐，三年前的資奧選訓營。
選訓營對當時的我來說還是個充滿未知的地方，二階、國手更是看似遙不可及。聽學長介紹各個不認識的大神，每個都是經驗滿滿，進過不只一次選訓的強者。
選訓營是個很嚴肅的地方，一有差錯影響的可能是長遠的未來。但這年的選訓看起來卻還是歡樂的，大家好像都會做點事讓自己不那麼緊張，也因為這樣，讓第一次進選訓的我過得很快樂。如果這年的選訓氛圍跟往後兩年一樣，那或許事情會有完全不一樣的發展。
高中三年裡我進了三次選訓，但高一這次是絕對是影響最重大的。選訓營的氛圍讓我能夠每天都用盡精神去想題目，解著從學長那邊拿到的高難度題目挑戰自我。我的能力在這段過程中有非常快速的成長，不單只是技術上的，更大部份是抽象的，對題目的觀點以及思考方式等。
這次的選訓，不敢說影響到人生，但不可否認的是它確實改變了往後的五年、十年或更多。
再過幾天就是今年的選訓，身為已經跟選訓無緣的競賽老人，我能給學弟妹的建議大概就是好好把握機會吧。不要把名次看的太重，在選訓中成長並學到點什麼才是最重要的。不要忘記初衷，想想當初為什麼會想打競賽。為了成績嗎？那好吧，就努力爭取成績吧。但我相信更多的是因為覺得有趣，覺得有成就感，熱愛程式才會想打競賽的吧，那就算是在選訓裡，是不是也應該要努力貫徹初衷呢？
這篇文寫於 TOI 2017 報到日的三年後，靠著這年的 TOI / IOI，現在的我才得以進入全台最好的資工系。現在的我，是否還有當年的衝勁，又是否還有貫徹著初衷呢？
希望我現在做的選擇不會讓未來的我後悔，就像過去的我沒讓現在的我後悔一樣。也祝福學弟妹選訓順利，一起為了夢想與未來努力。</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 21 - 完</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day21/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 15:40:36 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day21/</guid><description>今天是國手培訓的最後一天，唯一的行程是早上的說明會。我們一樣在師大的學生餐廳吃完早餐之後就到教室幫忙排桌椅。今天除了李教授跟吳校長沒有出席，其他團員都到了，我們四個人的家長也全數到場。等人到齊之後老師就簡單介紹了航班、當地的一些資訊跟文教參訪的行程。今年去的國家是亞塞拜然，是個一般台灣人不太會去的地方。由於一些政治因素，感覺我們的行程還有一些不確定性，希望我們能夠順利抵搭當地，順利比完比賽，再順利回到台灣ww 說明會之後有提供簡單的午餐，大家吃飯聊聊天就解散了。回家的路上順路去園區銀行領了一些美金，準備要去當地換錢用的。剩下這一個禮拜就好好維持手感，做好準備，還有希望比賽一切順利啦~</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 20</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day20/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2019 21:51:24 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day20/</guid><description>今天因為師大分部停電，所以是個在外流浪 (X) 的一天。早上搭捷運綠線的支線去小碧潭，吃「宜家家居新店店」的早餐。前陣子很常聽到 IKEA 新店店的名字，因為唸起來很有趣，這次終於親自造訪啦~ IKEA 的早餐一份 49 元，剛好在選訓的早餐額度內，不過我另外拿了一份生菜跟飲料，所以稍微再多花了一些錢。吃完之後大家想說進去看一下聽聞許久的「IKEA 鯊魚」，稍微逛了一下沒看到，一問店員才知道已經賣完了，超難過的 QQ 小碧潭的捷運班距超長的，我們等了十分鐘左右才等到車，搭回大坪林待在旅館附近的星巴克。早上花了點時間用 Top Tree 寫掉昨天的某題，一次 AC 超開心的~ 中午吃完午餐之後就回到旅館耍廢，睡了一小陣子，起床寫程式寫到吃飯前。晚餐在旅館附近吃完之後就一樣回房間耍廢啦~</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 19</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day19/</link><pubDate>Fri, 26 Jul 2019 22:39:05 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day19/</guid><description>今天早上我們拿 CF 上的 CEOI 2019 Day 1 來打模擬賽，由於上次寫 CEOI 的時候剛好戳到特別水的場，所以這次就稍微抱持著對難度的懷疑。今天的三題題目剛看完時的感覺：第一題完全沒想法，第二題一看就有大膽的想法，第三題則是感覺特別水。比賽過程就懶得寫了，剛嘗試寫了一下結果發現國文不好真痛苦。最後三題的狀況大概是這樣：第一題只喇了點分數，不過沒有把想要的分數拿完，由於想法的正確性感覺很沒問題，所以懷疑我是第八百萬次寫爛割點了。第二題原本大膽操作分塊的作法不會寫，所以就改成想要重心剖分套線段樹的毒瘤作法。線段樹寫完的時候 debug 超久，花了一個多小時才發現原來 new 出來的陣列不會初始化為零，看來我該回去語法班了ww 最後因為時間不夠，所以就沒有寫重心剖分，另外賽中的時候也有想到 Top Tree 的作法，可是同樣基於時間問題就沒寫了。這題我們三個人分別用了樹鍊剖分（蔡旻諺 100 分）、重心分治（我，不過沒實際寫到）跟 Top Tree （師宇，不過寫爛了），感覺超酷的，我是最喜歡 Top Tree 的解啦，而且還不用線段樹，感覺輕鬆搞定。第三題就單純的在壓式子的計算複雜度，官解還有加上壓常數的部份，感覺有點不精湛。有趣的是，這題的 code 在我的電腦跑特別快，每次在 CF 上測，都需要花至少三倍的時間，讓我在壓時間的時候感到很困擾w 總之最後收在總分 179，還算可接受的數字，當然能更高的話更好啦ww
由於暑假期間我們選訓常用的那間教室平日有人上課要用，所以我們最近都在另一棟大樓。今天是最後一個培訓的平日，離開前拍了張照片紀念，順便當作今天的封面啦~
由於昨天晚餐滿好吃的，所以我們今天又去吃了一次。晚上回到旅館一如往常的耍廢，還有發現選訓再兩天就要結束了，IOI 也倒數 8 天啦~</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 18</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day18/</link><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 22:47:56 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day18/</guid><description>今天比前幾天更耍廢了ww 早上一樣去師大吃早餐，吃完回到教室就聽了一點題目跟寫了點 Code。快中午的時候開始弄申請我爸信用卡副卡的資料，主要就印申請文件下來簽名掃描而已。我把要印的東西傳上 ibon 的雲端列印，然後我就默默的走到全家了ww 到全家之後機器按一按才發現 「Duck，ibon 是 7-11 的」，只好再默默的走回 7-11。印完之後發現忘記帶筆，就只好走回教室寫完資料簽完名再回 7-11 掃描。
上面的事情弄完就大概吃午餐了，吃完睡了一下、想想題目跟聊天，然後就晚餐時間了呢www 晚上去吃旅館附近的滷肉飯，還滿好吃的，順便貢獻了今天的封面圖，不然沒圖可放阿 QQQ 回旅館之後大多時間都在看清大營隊的比賽，然後就沒做什麼其他事情了。總之今天真的是有夠耍廢，我也不知道有什麼好寫了ww</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 17</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day17/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 21:59:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day17/</guid><description>今天是愉快（？）的爬山日，早上起床之後先去旅館附近的永和豆漿店吃早餐，接著就搭捷運前往象山站跟教授們會合。這次帶我們去爬山的是王弘倫教授跟張經略教授，前者感覺有在運動，後者則是每週都去爬我們今天爬的山。在捷運站碰面之後先搭了一小段的計程車到登山口，上個廁所之後就開始今天的行程。今天走的是虎山生態步道、九五峯、四獸山步道跟象山步道，基本上都是有樓梯的步道（少部份地方除外），不過有些地方的樓梯比較陡，實在是有點喘。 然後雖然說是有帶著毛巾，不過因為流汗流很多，爬到大概一半的時候毛巾就已經幾乎全溼了。我們在上山後沒多久遇到一位阿姨（雖然說年紀感覺滿大的，不過就還是稱作阿姨好了），一開始打個招呼聽說我們是要念台大的學生之後，就開始出現奇怪的話題，例如問我們能不能用一句話解釋微分（恩對就是微積分那個微分）、問說數學為什麼漂亮、說她會讀心術、還有說她有得冠軍的必勝法則之類的。這位阿姨還跟我們走了全程，雖然說是不排斥啦，可是聽了快兩個小時還是有點小煩，這時候就感受到戴耳機的好處，直接把聲音濾掉了大概一半。我是覺得這位阿姨不是等閒之輩啦，畢竟她講的東西不像是路上隨意一個阿嬤講的出來的，可是她真的有點吵 QQ。今日全程 5.5 km，爬升高度 373 m，用時 2 小時 36 分鐘。
從象山步道下山之後我們先路過了一下全家，接著就到象山站搭捷運回公館。中午在台大附近吃吃，下午就回飯店洗澡睡覺。今天真的有夠累，一覺睡到吃飯前，晚點再來繼續睡，希望明天起床之後不會腳很酸ww</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 16</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day16/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2019 21:57:01 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day16/</guid><description>今天依舊沒課，所以我們又找了一場 POI 來打模擬賽。這次王師宇有透過解題人數特別找難一點的場（跟昨天比），挑好場次 Bert 也印好題目之後就在一個奇怪的非整點時間開始比賽了。
開賽一樣先把三題題目都看完，把模板打完再開始思考。其中一題很簡單，只是一開始不小心多套了一個二分搜，浪費了點時間改，在大概開始 45 分鐘的時後拿到第一個 100 分。剩下兩題有一題連多項式解法都想不到，所以就先寫另一題。實際 Coding 時間大約 40 分鐘，加上找爛 Bug （輸入寫爛）的時間，在開始兩小時的時候拿到第二個 100 分。
稍微想一下最後那題依然沒有能拿分的寫法，索性把題目放到手機裡後就先走去買午餐。邊走邊在想到底要怎麼把那題壓到多項式作法，想著想著就在等餐的時候想到了。拿到餐之後就在走回去的路上想細節，還不小心忘記拿餐具多繞了一趟回餐廳拿，實在是有夠蠢。
回到教室之後就速速開始實做剛想到的東西，還很順利的沒出什麼大 Bug。不過在快要寫完的時候就看王師宇已經開始睡覺了，想說他應該也是 300 之後沒事做，我就繼續趕工我的最後一題。大概在比賽開始後 3 小時 20 分鐘解決掉第三個 100 分，剩下時間打算稍微耍耍廢，就把之前沒看完的《搖曳露營》解決掉，還有逛逛 FB。
比完之後很意外的發現師宇、Bert 跟蔡旻諺都是 200 多分，這好像是我這幾次模擬賽第一次打贏三個人吧，表示開心。
下午聽老師說這次出國可能要帶一些現金，主要是行程的變數有點多，不確定會不會有突發的事情需要出錢。所以就想說是不是要順便來辦張郵局的 Visa 卡，這樣就不用帶太多現金，國外消費也比較容易。不過似乎申辦有點小麻煩（需要家長雙方身份證正本的樣子），這幾天再確認一下有沒有什麼好辦法w
下午離開教室前 Bert 去買了一碗泡麵，很過份的在密閉的教室裡吃，蔡旻諺表示他看了也很想吃。
今天晚餐去景美捷運站附近吃甘泉魚麵，想到今天的日記好像也沒有圖片能用就又拍了晚餐來當圖。早上有人說這快要變成國手食物日記了，其實沒有好嗎，文字的部份通常沒什麼提到食物（就稍微提一下而已），照片也只有其中幾張是食物，畢竟生圖片超難的，有時沒梗就只好拍晚餐ww
晚上回到房間後蔡旻諺還真的泡了泡麵吃，整間房間都是泡麵的味道。真是有夠過份的，下午吃的也不是我，整天下來被攻擊了兩次，要吃也去隔壁房間熏 Bert 嘛 (X)
明天要被帶去爬山，希望不要累死w</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 15</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day15/</link><pubDate>Mon, 22 Jul 2019 20:31:17 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day15/</guid><description>根據課表，從今天開始到這裡拜天培訓結束都沒課了，所以應該就是每天刷題目跟打練習賽，今天四個人挑了 POI （波蘭資奧）的題目來打。這場的題目比想像中簡單不少，開賽之後雖然不小心雷了一些小地方，還是很快就拿到兩百分。剩下的三個多小時就都在寫剩下一題感覺很 DP 的題目。花了快兩個小時寫加 Debug 才發現假解，一開始想說還簡單證明了一下，沒想到問題是出在自己以為顯然的部份 QQ
我就趁這個時候先去學生餐廳買午餐外帶回教室，邊走邊想有什麼好方法，結果剩下的時間還是一直想不到，只好先把複雜度調高一點拿一半的分數。最終結束的時候拿了 250 分，感覺跟沒做事一樣www
下午台北下了滿大的雨，讓我們都超不想出去吃晚餐。大概六點多的時候看雨也變小了就出發回旅館，晚餐投票一致通過去吃八方雲集。稍微算了一下，我們國手培訓在台北的晚上有一半是吃八方ㄟww 畢竟要找到大家都接受的店超難的 QQ
晚上回到旅館之後依舊耍廢，然後在猶豫到底要不要來寫 Top Tree 的教學，表示有點懶 QQ</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 14</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day14/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 19:25:45 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day14/</guid><description>今天早上也是王炳豐老師的課，由於老師給的三題裡面有兩題師宇已經寫掉了，所以我們就都在討論剩下那題噁心的幾何題。題目基本上就是問說給你兩個分別不自交的任意多邊形，你要找到一種讓兩個多邊形接觸但不重疊的方法，使得接觸的邊總長度最長。
王師宇跟 Bert 在房間的時候就有先稍微討論過了，所以我跟蔡旻諺就另開對話，最後兩邊都有得到一個感覺可行的解，只是沒有人想寫，因為真的太噁心了。是說 Bert 一直在講說「這就跟『蛋和飯』一樣，因為你把蛋放在飯上的時候蛋就會跟飯完全貼合，接觸面積會很大」，我是覺得這跟題目沒什麼關係啦，不過他好像也不是第一次講奇怪的比喻ww
下午的時候除了我以外的三個人在教室後面打桌球，他們把桌子併一併中間夾東西就變桌球桌了（之前選訓的時候也有做過）。我那時候好像在耍廢吧，也刷了一點 Codeforces 的題目。
吃飯前在寫之後薪傳營要給學弟妹的資訊競賽簡介，不過還沒寫多少，剩下的等晚上再繼續寫。
我們昨天晚餐本來想去吃鐵板燒，可是人真的太多了，就決定今天早點離開去吃。到那家店的時候人還是不少，等了大概 2-30 分鐘才吃到，不過還不錯吃就是了。
今天晚上有 AtCoder 的比賽，不過等這篇文發出去的時候就已經開始了，我還需要花點時間寫下午沒寫完的競賽簡介，就不打啦w</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 13</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day13/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2019 22:04:01 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day13/</guid><description>附圖為 top tree （一種分解樹的方式） 與 Tree Top （一種蘋果汁）的合照。
今天有點累，就不寫太多東西了 QQ
早上是王炳豐老師的課，一樣是把題目給我們之後先讓我們思考和彼此討論，之後再聽我們的作法跟給一些建議。不過雖然這次的題目一樣是來自 ICPC 的世界決賽，題目卻莫名的偏簡單，看完題目之後滿快就解決掉了。另外明天的題目王師宇已經寫掉兩題，剩下一題好像爆炸難。
今天下午沒課，剛好上次王炳豐老師教的 top tree 還沒有寫過，昨天又已經和蔡旻諺討論出了一些適合的題目，就運用今天下午來寫寫看。最後在 Tree Top 的加持下，終於把 top tree 寫出來啦~ 之後還花了點時間翻了 top tree 的論文，感覺是個很神奇的東西，或許得再花點時間研究w
晚上吃飯的時候聊到有些手機的鏡頭會凸出來（我們有兩個人的手機是這個狀況），加上手機殼之後就可以解決掉這個問題。然後就開始了今天的辯論主題「如果手機買的時候就附了手機殼，那這個手機殼是不是預設會被使用的」。總之我有點累，不想打吵架細節 (?)，總之吵了快半個小時，最終結果就是我們對「預設」的界線不同，然後就吵不下去了XD 吵架好累ww
晚上就跟蔡旻諺聊聊天，用用電腦，以及趕在 12:00 前把沒寫什麼東西的日記寫出來。我好廢歐，連日記都要不知道寫什麼了QQ</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 12</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day12/</link><pubDate>Fri, 19 Jul 2019 16:26:21 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day12/</guid><description>今天是在交大的最後一天，收拾好行李之後就拖著行李往交大前進，覺得人胖加上行李重，上交大的坡真的有點吃力 (X) 今天早餐跟前天一樣去吃小木屋鬆餅，有換換口味就是了w
今天的老師是謝旻錚教授，在上課前教授就先把一兩題要講的題目傳給我們了。我們只看了第一題，是問在圖上 Random Walk 時在走到點 $X$ 前先走到點 $Y$ 的機率問題。經過了簡單的轉換，就變成多元一次聯立方程式的題目（對啦我不會w）。難過的是這題的輸入大小會讓高斯消去法爛掉，所以教授就教了一個叫做 &amp;ldquo;Conjugate Gradient&amp;rdquo; 的方法，可以在短時間內達到精度逼近的結果。不過由於需要有一些線性代數的基礎才能理解這個方法的原理，所以就等我有學好線性代數的時候再說吧，不然就是靠隊友了。
再來教授介紹了隨機增量法，以及證明跟隨機增量法來解最小包覆圓時的複雜度跟正確性。我有聽過這個方法，可是一直沒寫過也不知道怎麼寫。聽完之後覺得應該不怎麼難，過幾天去 TIOJ 找題目來寫寫看吧。中午午餐前教授要我們想想兩個圓版本的最小包覆，聽說是交大校內用的題目，不過被 Bert 秒殺了。
中午一樣是去女二舍餐廳吃，教授也跟著我們一起去，這次是在一樓隨便找了一家店，不過因為找不到夠大的位置就外帶回教室吃。吃飯的時候就跟教授隨意聊聊天，不是很記得完整聊了什麼。
只記得我們有聊到京阿尼，恩對，就是京阿尼。昨天早上看到新聞的時候先是嚇到，那時候還只是剛發生，只知道有人受傷。下午看著事情越來越不對勁，到了晚上看著新聞上寫著的慘狀除了莫名的覺得痛，已經不知道該什麼形容感覺了。不知道ㄟ，雖然我不是什麼動漫迷，甚至京阿尼的作品我一部都沒看過（剛確認過了，是真的都沒看過），但依舊是痛，為什麼這些奉獻心力帶給大家歡樂的畫師們就這樣&amp;hellip; 晚上硬是找了《CLANNAD》的配樂來聽，聽著聽著就更悲傷了ww
下午一開始教授先把中午前丟的那題講解掉，Bert 的作法的確是正確的。接下來教授放了一段 MIT 的 Erik 教授的上課影片,在講持久化的分類跟證明。我覺得 MIT 的這個教授上課真的很厲害，能很有條理的講解，板書漂亮（不是字體，是版面控制跟繪圖的部份），偶爾還會耍梗不會太無聊。不過因為是英文的，語速也稍快，我看旁邊的人一個一個趴下去 (?)，到最後只剩我跟蔡旻諺還有幾個交大的人在聽了，看起來小時候看外國 Youtuber 練聽力還是有用的w 教授表示再下去應該就沒人在聽了，所以剩下就自己回家看吧，先趕緊把環境拉回中文的XD
剩下的時間講解了兩題跟圖還有機率有關的題目，講完大概 4:00 多就收收東西在教室等帶要搭車的時間。這時候 Bert 突然提到了覺得 IOIC 上課上太晚跟太緊湊的問題（忘記前面的脈絡是什麼了），我們大概吵了好一陣子吧，主要在吵到底應不應該要讓學員這麼累之類的。總之我們的共識大概是或許每節課跟休息可以縮短個半小時，在不改變整題課程量的狀況下讓課程提早到晚上八點半左右結束，至少讓大家早點休息，也稍微減少體力的消耗。不過這看起來要等 Bert 當總召或是明年當工作人員的時候再來跟其他人討論了。
之後我們搭了交大開到高鐵站的接駁車，早早到高鐵站之後就站在路中間聊天，順便去買了晚餐等著在高鐵上吃。快要上樓搭高鐵的時候還遇到了剛從台北回新竹的王苡涵，真是巧w
晚上回到旅館之後一如往常的耍廢，還有寫了這篇不知道為什麼特別長的日記，總之一樣順利在跨日前寫完啦</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 11</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day11/</link><pubDate>Thu, 18 Jul 2019 21:10:06 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day11/</guid><description>今天是蔡孟宗教授的課，由於之前選訓的時候就覺得這個教授很厲害，上的課也很有趣（我們會被電的很慘的那種），所以就一直還滿期待的。早上的主題是 Greedy 相關的演算法，提到了 weighted matroid、submodular function maximization 以及 local search 三個類型的簡介跟題目證明。下午則是講了排容跟「不用線性規劃的線性規劃」，也是搭配題目跟證明。這位教授的課雖然也有不少不在 IOI 大綱內的東西，可是教授都會給我們不少的時間思考跟討論，比較不是單純的把資訊丟給我們，而這些思考感覺也是很好的訓練，雖然我都不會就是了QQ
今天午餐是去交大女二舍餐廳吃燒臘，比想像中的好吃w 吃完之後還在交大校園逛逛才回去上課。晚餐則是我們回到旅館後拜託輔導員去幫忙外帶拉麵，雖然說還是內用比較好吃，不過上了一天課之後真的不怎麼想出門。
颱風的部份今天下午是有下一場不小的雨，不過沒有下太久，下課前就停了。其他時間都是艷陽高照，在外面的時候實在是有夠熱。再來就是希望明天不要下雨啦，颱風天真的超煩的w 然後是說明天就要回台北了呢，今天晚上再洗了一次衣服，理論上可以剛好撐到回家那天，就不用用到台北那間旅館有夠貴的洗衣機了~</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 10</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day10/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 21:05:46 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day10/</guid><description>今天早餐大家決議去吃小木屋鬆餅，久沒吃了覺得還滿好吃的～ 然後外帶的好處是可以在有冷氣的教室吃，不像前兩天的早餐店算是半開放的空間，而且還可以邊吃邊看電腦。
今天上課的是蔡錫鈞教授，一開始講了今年選訓營某題模擬考題的解答跟證明（基本上就是請你給出一個介於最小生成樹跟最短路徑樹之間的trade off），感覺還算輕鬆理解。接著進入到一些跟流有關的問題之後我就迷失了，總之就是一整個沒跟上，只記得好像有看到什麼跟 YP 有關的式子。
由於我們的課可以旁聽（也有一些交大的學生出現），所以崔浩堂就來跟著聽下午的課。下午的課比早上友善多，雖然又是一堆機率問題（已經連續三天了呢），不過至少都有些好玩的分析，只是教授有時會把重要的東西跳過，然後不重要的東西講超久ww
下午下課我們離開教室前在那邊又聊了一陣子的天，以下是一段有趣的內容：狀況是這樣的，有個某 A 因為會考畫錯卡，沒有檢查到，讓國文從 A++ 變成 B++，所以學校掉了不少；另一個某 B，在重要的程式比賽因為題目看錯，把輸入寫爛，結果沒有檢查到，讓之後有不太完美的結果。在這兩個案例中，同樣是「沒檢查到」，到底哪個比較令人同情或是說哪個自己的問題比較大呢？然後這個問題吵一吵，變成在討論下面三者的異同：
寫出的程式不如你希望的運作（也就是一般而言的程式寫出 Bug） 你為題目設計了一個演算法，也把程式寫的跟你設計的演算法一樣，只是你的演算法對那個題目而言是錯的 你為你看到的題目寫出了一個正確的演算法，程式也是完美的，可是其實你看錯題目，也就是這支程式能正確解出你看到的題目可是不能解決真正的題目 總之我到最後已經不知道到底在吵什麼了，不過真的很好玩ww
晚上回飯店簡單吃吃晚餐後就開始耍廢了，懶到連日記都不想寫，拖到快跨日了才在寫ww 明天是轟炸課，希望晚上睡飽明天有精神，不要上到沒力w</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 9</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day9/</link><pubDate>Tue, 16 Jul 2019 21:10:30 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day9/</guid><description>說真的，今天沒什麼東西好寫，我甚至什麼照片都沒拍，害我在寫這段話的時候還沒有任何能當封面的圖片，難過QQ
早上一樣去昨天那家早餐店吃早餐，吃飽之後到教室教授已經到了。今天上課的是清大的韓永楷教授，一開始上的是說「給你一堆文本，要你在線回答包含目標字串 $P$ 的文本有哪些」，還有一些這個問題的延伸。主要講了一些資料結構跟複雜度分析，不過由於是以做理論的方向去講，所以像 RMQ 就會直接當作是 $&amp;lt; O(N), O(1)&amp;gt;$ 的ww
接著跟昨天一樣繼續上了一些隨機演算法，有一些是昨天的優化，有一些則是把昨天快速帶過的東西補完，有些則是以前聽過的東西，不過都還滿有趣的，也都有好好證明，難度比昨天簡單了不少。
中午一樣去二餐吃，在餐廳捕獲野生的崔浩堂，吃飯的時候聊聊天，快吃完的時候他就先走了。
下午教授開始上一些機率跟期望值相關的公式，雖然感覺也有用，不過因為太數學了實在是有點想睡覺 QQ
晚上的時候把大家帶去清大對面吃甘泉魚麵，吃完再走光復路回旅館。這感覺真的超奇妙的，明明這幾天的活動範圍、吃的東西都是平常會去的地方跟會吃的東西，結果卻住在旅館XD
回到房間之後就繼續學了點日文還有耍廢，順便裝了日文的輸入法。來隨便打句剛學到的東西好了：
はじめまして、私は Brian です。（很高興認識你，我是 Brian。）
希望沒有秀什麼下限，有什麼問題的話再拜託各位大大跟我說了w
最後由於沒有照片可以發，就來拍張外面的夜景吧~ 不過由於上傳的照片有自己先壓縮過，可能就沒原本那麼漂亮了w</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 8</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day8/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2019 18:10:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day8/</guid><description>今天早上吃的是交大校門對面的早餐店，吃完之後就慢慢走到上課地點（工程四館），這幾天的教室實在是有夠大，看起是大概可以容納六七十人以上，然後大家一進教室就開始往有插座的地方跑XD
早上上課的老師是張以潤博士，似乎是剛唸完回國，過陣子又要再出國念博士後。老師來的時候禮拜四要上課的蔡孟宗教授也同時出現了，後來還有幾位交大的學生進來，他們都一起聽了一整天的課，超酷的w
老師一開始先打聽了一下我們大概會哪些東西之後就開始今天的主題：「機率方法」，簡單來說就是被滿滿的數學跟證明轟炸，然後偶爾秀一下我的數學下限，還聽了超多遍的 &amp;ldquo;With High Probability&amp;rdquo;。
中午在交大二餐簡單吃吃，回到教室前繼續唸了一下日文，覺得日文有夠難，至少我覺得背五十音的部份是如此，記憶力不好好難過QQ
下午是同個老師的課，上完之後還沒想到晚餐要吃什麼就只好先走回飯店。輔導員表示他可以騎車去幫我們買晚餐，最後結論是實驗學生常吃的義大利麵店，點完餐就小睡了一下補充早上上課轟炸消失的體力。
晚餐吃飽之後其實就沒什麼事情要做，晚點看要不要來寫點題目，還有該去洗衣服了w</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 7</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day7/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2019 20:46:12 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day7/</guid><description>今天的凌晨打完 FB Hacker Cup 之後大概五點左右離開旅館的 Cafe 準備上樓回房間，這時發現原來已經要天亮了呢，就隨手拍了一張「睡覺前」的天色，回到房間設好鬧鐘就趕緊睡覺了。
早上 8:40 起床，吃完飯店早餐之後在房間稍微耍廢一下就出發去搭高鐵。中午 12:00 開始有一場 JOI Open 可以打，就在高鐵上把題目快速的看過一遍，利用回師大的時間把題目想一想。剛回到師大的時候就被另外三個人抓去吃午餐，不過因為早餐晚吃加上吃了不少，所以午餐就沒吃太多，剩的錢分給其他人用，師宇就點了「西西里雞腿堡加蛋加三片起司」，感覺超奢華的 (X)
吃完就把握時間繼續寫 JOI，經過數個小時的思考加努力，拿到了一題正確的 100 分跟一題似乎是假解的 27 分，如果把因為各種交通時間而來不及寫到的算進去大概是 166 分吧，不算太慘，不過也沒多好ww
接下來五天的課程是在交大，所以下午就出發前往新竹，一如往常的高鐵花的時間少於在新竹內花的交通時間。這次住的旅館是最近這兩年交大舉辦資訊全國賽時訂的旅館，距離交大非常近，又非常高級，只是多少有點貴XD 我們要在這住五個晚上，感覺就超棒的~
晚上大家懶惰就在旅館樓下的麵店速速解決掉晚餐，回到房間躺上床就快睡著了，晚點看要不要早點睡吧XD</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 6</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day6/</link><pubDate>Sat, 13 Jul 2019 16:32:04 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day6/</guid><description>早上起床看到昨天晚上 Codeforces 的比賽結果，終於爬回紅了，也順利拿到了台灣隊裡面積分最高的位置，表示開心。欸等等，是不是不應該開心阿，讓我們來看看前年的選訓名次、CF 積分名次、以及 IOI 的台灣隊相對名次對照表（詳見 Blog），再看看今年目前的選訓名次跟 CF 積分名次，巧合嗎？我不這麼認為，看來我 IOI 要拿台灣隊最後一名囉 (X)
到師大之後一樣先去學生餐廳吃早餐，接著就回教室繼續討論王炳豐老師的題目，題目都是 ICPC 世界賽的歷屆題目。題目大概在老師到的半小時前討論完，等老師到了之後就跟他討論我們的作法。有一題我們很努力的弄出會 AC 的確定性作法，結果官方解答竟然很暴力的做，然後寫上「根據機率，應該不會做太多次，而且我們也構不出會爛的測資，所以這樣就是好的了」，老師跟我們都表示很生氣ww
早上還順便把一題 IOI 官方測試題的互動題寫掉，現在只剩下一題普通題跟 Output-Only 題的一分（已經拿到 99 分）要寫了。中午吃完午餐之後就繼續想練習賽的題目，不過一直都沒有什麼進展。
這幾天有一位平常住在美國的親戚回來台灣，所以今天晚上在高雄有一場家族聚餐，剛好選訓營今天下午跟明天早上沒課，所以就順利的跟選訓請了假。今天大概下午兩點的時候離開師大，搭高鐵下高雄，五點多吃飯，現在吃完九點多回到飯店。
是說剛好想到算了一下，我這個禮拜七天（禮拜一到明天禮拜天）總共搭了（新竹 - 台北）、（台北 - 台南）、（台北 - 高雄）各兩趟（就去回各一），花了大約八個小時在高鐵上，真是浪費青春阿(X)
等會半夜一點到半夜四點有 FB 的比賽，差不多要先睡了，12:30 再起來準備比賽。到底什麼爛時間阿ww 希望不要打太爛害我白熬夜，然後也希望明天不會精神太差w</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 5</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day5/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2019 19:41:13 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day5/</guid><description>&lt;p&gt;由於早上是王炳豐老師的課，所以在上課前有比較多的空檔時間，剛好 IOI 官方測試題組裡面昨天說消失的 Output-Only 題又放回去了，所以我們四個就開始研究，喇喇分順便研究怎麼構造滿分解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿到大概 90 分左右老師就來了，今天講的是我們期待已久的 Top Tree，一種類似重心剖分，同樣可以把一棵樹分割成最多 $O(log(N))$ 層的分解演算法。高一聽到老師講這個算法的時候只覺得很有趣，但是幾乎不記得作法，這次聽則是比較有感受到精隨，實做的部份就這幾天有空來寫寫看吧，或許要多買個幾瓶 Tree Top 蘋果汁來充足 Top Tree 的信仰才能夠順利寫出來。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天中午一樣去學生餐廳吃，不過今天發現校內的用餐額度降到 90 元了（不再是之前吃的 100 元），王師宇昨天點的本來是「西西里雞腿堡不加蛋加起司」以及「咖啡鮮奶不加咖啡」，今天他只好換成「西西里雞腿堡不加蛋」，飲料不變，師宇表示「我的起司被剝奪了」，莫名的有點好笑ww&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午去學生餐廳吃完午餐之後就收拾東西，搭公車去西門町拿上個月訂做的西裝。我們實在是運氣有夠差，已經連續三年領西裝那天都下雨了呢。領西裝比量西裝那天快速了不少，就試穿一下，拍拍照就差不多了。量完之後我們先回去師大把西裝放在老師的辦公室，這樣之後幾天去新竹才不用帶來帶去，唐博彥則是直接拿回家，我們再到會館附近的八方會合吃晚餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚餐吃完早早回到房間，晚上 10:30 有 Codeforces 可以打，理論上休息一下精神沒問題的話應該會打吧，至少維持一下手感w&lt;/p&gt;</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 4</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day4/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2019 20:27:37 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day4/</guid><description>今天早上 7:50 起床，預計 8:00 在會館一樓集合。我跟蔡旻諺經過師宇他們房門的時候蔡旻諺問我要不要敲門叫師宇，我想說當時已經 8:01 感覺遲到了，他們應該已經在樓下了，所以就說不用吧。接著我們還等了超久的電梯，第一次來的時候人太多，第二次來的時候是清潔人員搬東西把電梯塞滿了，等到第三次電梯來才順利下樓，到一樓已經 8:06。結果沒想到一樓什麼人都沒有，師宇他們大概五到十分鐘之後才跟輔導員下來，師宇表示他們想說我們要下樓的時候應該會敲他們的門，所以他們就待在房間等了www
好不容易人到齊之後我們就慢慢的往公車站走，由於蔡旻諺要跟師宇討論題目，我就跟唐博彥走在前面，我們兩個到公車站的時候陸續看到了兩班能搭的公車開過去，可是師宇他們還沒到我們就在那繼續等，沒多久師宇就傳訊息說他們不小心走到捷運站去了www 真是的，早知道我們就先搭前面的公車不等他們，害我們多花了五六分鐘在等下一班公車ww
大概 8:40 左右到師大分部之後我們先去買早餐，這時看到我有老師的未接來電，打回去問才發現慘了，原來是 8:30 上課阿，我們看課表的時候都沒在看時間，以為是九點，只好等早餐做好之後趕快趕回教室。總之今天早上還沒上課就已經各種雷了QQ
早上教授給我們寫了一些題目，也跟我們聊了一些天，順便把教授給的題目推廣了一下。聽說我們之後還有機會去爬山，我們也跟教授說或許可以去遊樂園文教參訪，超期待的XD
吃完午餐回到教室之後發現門上貼的公告，也就是 Blog 的封面圖，上面寫著「近日教室部份電腦 &amp;ldquo;CPU&amp;rdquo; 遭竊，&amp;hellip;」，我們看到笑到快翻過去了，到底為什麼會 CPU 被偷啦ww
中午吃完午餐小小休息了一下，緊接著下午四個人揪團打了模擬賽，用的是 JOI 2017 的 Day4。整體思考感覺不太優，尤其是一題可以大膽的水題我卻被外層的幾何包裝卡住了ww 另外一題編碼題則是完全沒有想法。打到最後剩下大概一個小時的時候大家就已經沒什麼動力繼續寫了，直接在前面白板上討論題目。
大概同個時間我們也終於收到這次 IOI 的官方練習題的資訊了，題目除了一題水互動題以外，剩下的題目都還沒什麼在想，另外還有一題 Output-Only 的題目在剛開 Judge 的時候有看到，沒想到過一兩個小時再上去系統看就已經不見了，可能是出了什麼問題吧ww 總之等會日記發出去之後再來好好想練習題吧~</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 3</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day3/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2019 15:19:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day3/</guid><description>今天早餐吃完之後就從成大會館走去台南火車站，搭火車到長榮大學車站，跟吳邦一教授在車站見面之後走到會場報到參加開幕式。報到的地方是按照學校分的，極度意外的是我們竟然也有報到的地方，桌排上寫著「IOI」，可是之後系統上寫的卻是「TOI」呢，不過不太重要就是了w
開幕式大概就是聽聽致詞，聽聽規則說明還有合照。早上剩下的時間是測機，我大概確認了一下我開賽需要做的設定，包含 vimrc、系統快速鍵、編譯腳本跟打模板之類的，測題目的時候還有一題出大 bug 找了很久，結果題目還沒測完就結束了QQ
吃完午餐就是正賽了，由於這次比賽我們是自己一組的非正式隊伍，加上要模仿資奧的比賽性質，我們四個人的分數不會顯示在記分板上面，於是我們自己訂了以下的排名方式：每一題分開計分，第一、第二、第三及最後一個寫出這題的人分別可以獲得 5 分、 3 分、 2 分及 1 分，如果沒寫出來則是扣 10 分，某種題數優先的概念，最後總分最低的人要請客。雖然以我們的計分方式來說，開賽應該先想辦法搶個幾題的首殺來提高分數，不過我想說我還是好好按照自己的節奏，所以就花了先花了五六分鐘把所有東西都設好才開始看題目，根據最後的記分板來看這時候王師宇已經寫掉兩題了ww 整場比賽有八題，基本上都滿簡單的，不過偶爾還是會遇到一點問題，像是有用英文寫還超級長不知道重點是什麼的題目，有明明有多筆輸入卻不在題目裡面寫清楚還讓我們需要自己通靈的題目（後來聽說是題目印錯版本啦），還有用最慘要跑 $10^{10}$ 的暴力作法卻可以在一秒內跑完的題目ww 最後我花了 1 小時 40 分鐘把題目寫完，比蔡旻諺慢一些，比王師宇快一些，唐博彥的部份則是各種問題導致他到賽末都還沒寫完（差一題）。神奇的是，使用我們的計分方式之後，前三名卻是離場順序的逆序，也就是名次依序是師宇、我、蔡旻諺跟唐博彥。詳見 Blog 中的分數登記表還有原始 ACM 模式記分板截圖。
比完賽我們就走去搭火車到高鐵站，上高鐵前把前天的車票拿回來也辦完退票手續，然後把今天的車票交給蔡旻諺保管XD 高鐵真的有夠快，感覺沒做什麼事就到台中，再沒多久就到台北了。晚上好像沒做什麼事情，就吃吃晚餐回房間耍廢寫日記。明天好像也沒什麼特別的事情，就正常上課啦~</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 2</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day2/</link><pubDate>Tue, 09 Jul 2019 09:48:48 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day2/</guid><description>早上被 7:40 的鬧鐘叫起來之後下樓在會館吃早餐，早餐菜色我覺得不怎麼樣啦，後來裝了一點炒麵結果還會辣。不過至少吃的飽，問題也沒太大。
今天整天都是謝孫源教授的課，早上講的是滿簡單的圖論，雖然說是都聽過了，不過還是多少聽一些。大概十點左右我們開了一場 JOI 來打模擬賽，這次的題目比前兩天友善一點點（就至少最後分數比昨天高）。
中午午餐是輔導員出去幫忙買，我們就繼續打 JOI，午餐來就邊吃邊打。可惜下午因為有其他事情，就沒有把五小時打滿，感覺有點小浪費題目，改天再來把題目寫完吧。
下午教授安排了一場模擬賽，用的是以前 ITSA 桂冠賽出過的題目。不過由於這些題目都稍顯煩躁，又不太符合 IOI 的類型，我們大多只寫了幾題之後就去寫自己的題目了ww
晚餐前唐博彥傳訊息找了施名軒來，所以我們的晚餐就由專業的在地人帶路，吃了一中人（管他中一中還是南一中，都不重要啦）平常吃的店，還合拍了一張「選訓前四名跟四位國手的合照」。
晚上依舊是房間的聊天時間，施名軒也來我們這串門子，然後唐博彥依然早早就睡了。
明天就要打比賽了（全國私立大專校院程式競賽），好緊張歐ww (X)</description></item><item><title>IOI 2019 國手培訓日記 Day 1</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day1/</link><pubDate>Mon, 08 Jul 2019 17:16:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-day1/</guid><description>國手培訓開始啦~~ 決定來遵循高一時的精神，試著每天寫一篇日記，希望不會斷更w
由於一如往常是下午才報到，早上就跟蔡旻諺約好打了一場彷 IOI 的模擬賽，挑的是 JOI 2016 / 2017 春合宿 Day 2。題目實在是難到爆炸，我跟他分別只拿了滿分 300 分的 95 分跟 71 分，配合上昨天打的 Day 3 拿 120 分，對信心的打擊真的還不小ww
這次國培第一天（今天）就要下台南，可是集合地點在台北，所以就做了極度浪費生命的事情：從新竹搭高鐵到台北之後再搭 10 分鐘後的高鐵從台北到台南。不過反正多搭的這段錢有人出，多坐一點高鐵好像也沒什麼問題 (X
王師宇因為路上塞車，所以就剩下三個人先搭去台南，他跟輔導員搭晚一點的車。晚上大約 6:30 到台南高鐵站，下車後摸摸口袋發現大事不妙，原來是車票掉在高鐵上的部份阿ww 跟站務人員講了之後他們請人在左營幫忙找，不過在王師宇他們到的時候還沒找到，只好先自己補票順便填報失單。
事情處理完之後大約七點半從高鐵站搭火車到台南火車站，火車還沒發車就接到說找到車票的電話，所以就後天回程的時候再去退款吧，手續費 20 % 大約虧 260 元，實在是有夠雷。補完的票應該還是能報帳啦，要再問問老師，不能的話就更虧了ww
從台南火車站走到成大會館進房間之後大概八點多，之後就在等好心的輔導員幫忙買丹丹漢堡回來，也就大概結束這有夠雷的一天w 希望接下來三週能順利一點囉ww</description></item><item><title>學生計算機年會 SITCON 2019 籌備心得 Part 0</title><link>https://blog.brian.su/posts/sitcon2019-part0/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2019 22:16:34 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/sitcon2019-part0/</guid><description>&lt;p&gt;隨著昨天檢討會議的結束，2019 學生計算機年會（簡稱 SITCON 2019）的籌備也算是告一段落。這半年裡，超過 100 位的學生們一起籌備著這參與人數超過 1000 人的研討會。身為 SITCON 2019 議程組的組員，雖然真的付出了不少的時間，雖然可能有雷到人，雖然可能還有遺憾的地方，但這段過程讓我學到了很多，累積了很多經驗，還有不小的成就感。謝謝組長、組員的包容與協助，謝謝全體工作人員的共同努力，我們一起成功讓年會順利舉行啦~&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2019 選訓祝福文</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-pray/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2019 16:35:41 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-pray/</guid><description>&lt;p&gt;今天又是早早出門晚晚回家的 SITCON 開會日，空檔時間來發個選訓營祈禱（祝福）文吧~&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2019 資奧初選 - 觀戰心得</title><link>https://blog.brian.su/posts/toi2019-pretest/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2019 15:57:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/toi2019-pretest/</guid><description>&lt;p&gt;昨天是 2019 的資奧入營考，由於今年一樣有拿到全國賽前十，可以不用考入營考。去年的入營考跟 SITCON 同一天，邊聽議程邊看記分板。今年剛好沒什麼事，跟蔡旻諺還有王師宇約來體驗一下現場的氣氛還有幫學弟們打氣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文不長，只把想到的寫了下來，不過可能會雷到題目歐，請自行注意。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>要開始寫部落格囉 - 以 Hugo 框架架設部落格</title><link>https://blog.brian.su/posts/start-writing-blog/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2019 01:02:04 +0800</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/start-writing-blog/</guid><description>&lt;p&gt;前陣子覺得我似乎該開始練練文筆，像是寫點簡單的題解還有一些近況的分享，至少可以練習如何把事情描述清楚，雖然不知道會不會乖乖更新就是了。於是這幾天就開始研究怎麼架部落格，還有挑選各種東西。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>這是一個測試用的文章</title><link>https://blog.brian.su/posts/hello-world/</link><pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.brian.su/posts/hello-world/</guid><description>&lt;p&gt;這是一篇用來測試部落格系統的文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is an article to test the blog system.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>